% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=8c05e&id=3A12-1&n=1&d=10&s=4&alea=AABo
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% @SousTheme Arithmétique
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
Un fleuriste dispose de 108 iris et de 252 roses. \\Il veut, en utilisant toutes ses fleurs, réaliser un maximum de bouquets contenant tous le même nombre d'iris et le même nombre de roses.\\[0.5em]
\begin{minipage}{0.75\linewidth} 
\begin{enumerate}
\item Quel est le nombre maximal de bouquets ?
\item Quel est le nombre d'iris dans chaque bouquet ?
\item Quel est le nombre de roses dans chaque bouquet ?
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8c05e&id=3A12-1&n=1&d=10&s=4&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
\end{exercice}




    

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item  Les diviseurs de 108 sont : 1, 2, 3, 4, 6, 9, 12, 18, 27, 36, 54, 108.\\\,\,- Les diviseurs de 252 sont : 1, 2, 3, 4, 6, 7, 9, 12, 14, 18, 21, 28, 36, 42, 63, 84, 126, 252.\\36 est le plus grand nombre qui divise à la fois 108 et 252.\\ Le nombre maximal de bouquets est donc : {\bfseries \color[HTML]{f15929}36}.

\item   $108 \div 36 = 3$\\Le nombre d'iris dans chaque bouquet est :{\bfseries \color[HTML]{f15929} 3}.

\item   $252 \div 36 = 7$\\Le nombre de roses dans chaque bouquet est :{\bfseries \color[HTML]{f15929} 7}.

\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Décomposez en produits de facteurs premiers 231 et 105.\\
En utilisant ces décomposition, déterminez le plus petit multiple commun à ces deux nombres.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item  $36$

\item  $3$

\item   $7$

\end{enumerate}
\end{Reponse}